大公報：東涌商場店舖的老闆和售貨員都無不笑逐顏開

蘋果日報造謠「東涌淪陷」\關昭

港珠澳大橋自開通以來，一直「其門如市」、大受歡迎，除周末及星期日因人流太多而出現排隊等車人龍以外，整體運作暢順、良好。
前天，習近平主席在上海出席「進博會」開幕禮，與外國政要一同參觀「中國館」時，也特地在展出的港珠澳大橋模型前向來賓稱讚大橋經得起強颱風的考驗，港人聽來也應該與有榮焉。
但是，就是這樣一條見證中國造橋技術達到世界先進水平的大橋，為香港帶來長遠繁榮的大橋、港珠澳三地市民都歡迎的大橋，在亂港傳媒《蘋果日報》眼中，卻成了他們恨之入骨的「眼中釘、肉中刺」，不僅在大橋開通報道中扯上什麼「股市冧」，連日更在大橋旅客前往東涌消費的問題上大做反面文章，指大批內地居民在東涌購物和餐飲消費是「迫爆東涌」、「東涌淪陷」，企圖挑起市民的反感和負面情緒。
這裏面，極少數激進「本土」青年，包括年前的「鳩嗚團」和上水「踢篋黨」成員，又再蠢蠢欲動，他們已組成什麼「關注東涌聯盟」之類的團體，上周末在東涌新市鎮幾個商場之間活動，企圖針對內地旅客有所行動。
當然，事不離實，東涌新市鎮突然間增加了大批內地旅客，又是買金器、又是買奶粉，還要「醫肚」，商場店舖、食肆擠得水泄不通，對當地居民本來比較寧靜的生活確實是會造成一些滋擾與不便的。但這種所謂滋擾與不便的同時，帶來的卻是可觀的消費，商場店舖的老闆和售貨員都無不笑逐顏開。
人多可以分流，擠迫可以疏導，大橋開通只有十多天時間，要給時間相關各方去適應和調整。大橋開通對本港經濟、包括東涌居民都是好事而不是壞事，否則，難道新市鎮店舖關門閉戶、「水靜鵝飛」，冇生意做才值得高興嗎？東涌居民切勿被挑唆上當。

點先入到大公報打工, 加少少幻想同鳩UP都可以出下文

要不是港珠澳照顧你們東涌 完蛋了

真係全部連登仔都有資格做

售貨員打份工

講事實就話人造謠

啱喇
俾多啲東涌居民睇呢篇文

自己入去住一個月先出文啦廢物

睇到佢地眼火爆

東涌大部份連鎖店 老闆係李家誠個d有錢人 售貨員打份工 賺多左 但唔等如佢地份糧多左 ...

呢d垃圾報紙除左廢老用黎打j之外邊有人睇

屌你老母，我屋企管理處有幾份太公報放出嚟。
廢事自爆邊間大廈住。
仲有邊條撚屌將大公報塞入我屋企信箱，
我返工見有大公塞入我屋企信箱，即刻拎走掉入回收箱。

盛傳將接任港大校務委員會主席的李國章，上月底在會上反對陳文敏出任副校長的錄音曝光，李國章在錄音中批評大部分香港都不看《文匯報》、《大公報》，又指兩報寫得越多，港人越反對。文匯報今日在該報報道中作出近600字的回應指出，錄音中發言者的評述與事實有偏差，如確是李國章所言，文匯報「深感遺憾」，「由於疑似李教授在沒有閱讀文匯的情況下就作出評論，籲請他訂閱文匯一年，文匯亦可免費向他贈閱一年，以便他增進對文匯的客觀了解，作出更公道評價。」

李國章在錄音中強調，自己不受中聯辦影響，對於兩大左報《文匯報》及《大公報》鋪天蓋地發表針對陳文敏的報道，他顯得不以為然，「但坦白說，我沒看《文匯報》、《大公報》，我想大部份香港人都不看」，並指它們報道越多，「我們就只會對其報道越反感」，李的言論一出，引來哄堂大笑。

文匯報今日報道，該報發言人指，錄音中的發言者表達了對香港文匯報的一些觀感、看法乃至評價，「香港文匯報發言人表示，錄音中涉及文匯的一些評述，主觀色彩濃烈，與事實有頗多偏差，文匯難以認同；如果確屬李國章教授所言，文匯深感遺憾，並希望李教授在對文匯有更多真切了解後，可作出公允評論。」

Plan好哂將支那狗送去東涌，咁市區咁少d支那狗囉！

然後再送上大橋，一步一步趕出香港